何君堯認衰 楊岳橋批詞窮理屈：有咩同個官講

在選舉宣傳單張自稱「新加坡和英國及威爾斯執業律師」的立法會議員何君堯，被踢爆沒有在英國及新加坡執業，涉虛報資歷誤導選民，之後鬼崇修改律師樓網頁資料，改為僅是獲英國及新加坡的「執業律師資格」。何日前向傳媒解釋是「手民之誤」，昨錄影電視節目時才認衰道歉。大律師兼公民黨立法會議員楊岳橋在facebook轉載相關報道，直指何「錯晒」，批評「斷正後才道歉，呢啲叫詞窮理屈」。

楊岳橋認為，是否願意道歉，都要承擔法律責任，並舉例指前老翁施教仁因拒領綜援，買假證當保安，都被判囚4個月，「七十幾歲施伯伯虛報年齡，只為自食其力都判監四個半月，有咩同個官講啦」。2015年73歲老翁施教仁買假證擔任保安員，辯解因不想申領綜援才違法，結果都被判囚4個月，惹來巿民同情關注，當時其妻探監後埋怨裁判官不講人情，反問：「你(裁判官)是不食人間煙火的嗎？」

長洲居民郭卓堅昨就何君堯涉虛報資歷而申請司法覆核，認為何繼續利用上述名銜謀取利益，指他違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》，要求法庭取消何的議員資格並下令何退還已領的議員薪酬。新民主同盟范國威與黨友關永業昨亦前往廉政公署舉報何，指何在去年立法會選舉通函的宣稱與事實不符，涉嫌違反《選舉條例》。

呢單CASE個官就真係白痴中既白痴

咁陪審團咪仲白痴

裁判法院哪有陪審團

你知唔知咩叫法律呀?
中國人

堯堯知錯了，大家放過佢啦

咁赤柱啲犯認罪係咪都要放走曬佢先?

呃幾千老綜都4個半月
立法會議員成年人工津貼咪有排坐

仲要係律司
知法犯法
罪加一等

…考慮被告對社會的貢獻…

教唆殺人坐幾多碌？

不是呃幾千. 是不想拎綜援買假証工作

DQ

政治犯有特權，唔好似逼害G峰咁

社會服務令唔夠？
老翁無實際利益，收入都係打工得嚟
就算有判刑指引都可以判最低刑期

有冇人知？

同官講

想知+1

其實點解啲親中人仕犯法咁鐘意光明正大咁犯

因為都唔使上身
佢地走去真係殺人都上唔到身架

連登仔不嬲文盲

落地獄啦賤人

推到佢仆街

要佢落十八層地獄

犯完法有政府撐腰囉
你又吹佢唔脹
第一日見識政府玩雙重標準咩

手文之誤

何妖：都冇人告我，使撚同官講呀，嘿嘿嘿

放心，一定有

咁你係咩？

強國猿唔告你咬我撚食咩

去申訴專員公署port強國猿

楊onq都陰陰濕濕架啦
依家先出黎做埋門果腳

唔好比佢走

再推

咁就要再加刑啦

楊岳橋係咪連登仔

幾時到葛珮帆幾條撚樣

殺

幾時帶佢見官

留名睇件事不了了之

呢單野真係要窮追猛打
斷正喎

法律 ,

名校仔加基督徒 覺得有悔意加封求情信

犯左法都唔洗坐

有咩同個官講

推

報咗ic ac未

新西選民有無d咩可以做?

一九三五年的冬天，是美國經濟最蕭條的日子。

有一天，紐約窮人居住區的一個法庭上，正在審理一個案子。

被告席上站著一個衣衫破舊、滿面羞愧的年近六旬的老太太，她因偷盜麵包房裡的麵包被麵包房的老闆告上了法庭。

法官審問道：「被告，你確實偷了麵包房的麵包嗎？」

老太太低著頭囁嚅地回答：「是的，法官大人，我確實偷了。」。

法官又問：「你為什麼去偷麵包？難道是因為饑餓嗎？」。

老太太抬起頭，兩眼看著法官，說道：「是的，我雖然饑餓，但我的三個失去父母的孫子，已經幾天沒吃東西了」。

接著又說：「我不能眼睜睜看著他們餓死。他們還是一些小孩子呀。」

老太太的話剛說完，旁聽席上響起嘰嘰喳喳的低聲議論。

法官敲了一下木槌，嚴肅地說道：「肅靜！下面宣佈判決。」

法官面向老太太：「按法律你有兩種選擇，即處以十美元罰金或是十天拘役。」

老太太為難地說：「我若有十美元就不會去偷麵包。我願意拘役十天，可我那三個孫子誰照顧呢？」。

這時候，旁聽席上站起一位男人，面對老太太鞠了一躬說：「請你接受十美元的判決吧。」

說畢，他轉身面向旁聽席上的其他人，掏出十美元，摘下帽子放進去。

又接著說：「我是紐約市市長拉瓜地亞，請諸位每人交50美分的罰金，這是為我們的冷漠付費，以處罰我們生活在一個要老祖母去偷麵包來餵養孫子的城市。」

法庭上所有的人都驚訝了！

片刻，所有旁聽者都起立，每個人都拿出了50美分，放到市長的帽子裡，連法官也不例外。

按法律，老婦人偷竊麵包被罰款，與外人何干？

可拉瓜地亞說得明白——他還告訴我們，人和人之間並非孤立無關，人來到這世間，作為社會的動物，是訂有契約的：為我們的冷漠付費。

物質利益的來往，有法律的契約；行為生活的交往，有精神的契約。

善，不僅僅是一種與冷漠相對的一種品質，還是一種精神的契約。

我想起美國波士頓猶太人屠殺紀念碑上銘刻了一首德國牧師馬丁·尼莫拉的短詩：

在德國，起初，他們追殺共產主義者，我沒有說話，因為我不是共產主義者；

接著，他們追殺猶太人，我沒有說話，因為我不是猶太人；

後來，他們追殺工會成員，我沒有說話，因為我是新教教徒；

最後，他們奔我而來，再也沒有人站出來為我說話了。」

這正是背棄精神契約的最終結局。

人生在世，誰都有可能遭遇危難和困境，誰都有可能成為弱者，如果我們在別人危急時不援手，誰能擔保自己不會吞咽孤立無援的苦果？

人心只有向善，才能被陽光照耀，所以善的契約才在世界普遍存在。

懂得珍惜這種契約的人是高貴的。

懂得為冷漠付費的人是明智的。

當今的社會太冷漠！總有一天人們將會為自己的自私付出代價啊！

拒領老綜四個半月呀

咁 Sir Donald Tsang 又點解要坐？

潛水把啦 話呃老綜果個

都冇人報ICAC

呢啲人唔殺做咩

殺！無赦！

屌你老母 收皮啦何君堯

咖哩飯報左

因為啲官唔會追究

殺呀

因為689要佢坐

申訴專員都管唔到司局長啦

細細個成日聽知法犯法呢個term, 依家係咪冇人會再講呢樣野？
警犬犯法仲要講咩壓力大呢d 垃圾說話

醉酒駕駛車死人先坐半年, 虛報年齡要坐4個月

雖然係假文
但接受法律定明判決先係法治精神